---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۷۹۴
---
# غزل شمارهٔ ۲۷۹۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به زهر چشم بتوان کشت دشمن را چوکار افتد</p></div>
<div class="m2"><p>نمی خواهم که چشم من به چشم روزگار افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ازان رخسار شبنم خیز چون گل پرده یک سو کن</p></div>
<div class="m2"><p>که چون برگ خزان بلبل به خاک از شاخسار افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز زخم من به رعنایی مثل شد تیغ خونخوارش</p></div>
<div class="m2"><p>کند اندام پیدا آب چون در جویبار افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تمام شب نظر بازی کند بادام زلف خود</p></div>
<div class="m2"><p>ندیدم هیچ صیادی چنین عاشق شکار افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هجوم زاغ خواهد نخل ماتم کرد سروش را</p></div>
<div class="m2"><p>به فکر عندلیبان این چنین گر نوبهار افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ندارد از شکست خلق پروا دیده حق بین</p></div>
<div class="m2"><p>که کشتی بی خطر باشد چو دریا بیکنار افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چه افتاده است سر از بیضه بیرون آورد صائب؟</p></div>
<div class="m2"><p>نواسنجی که در فکر قفس از شاخسار افتد</p></div></div>